---
title: "作者访谈：Christine Garner"
date: "2018-02-19"
categories: 
  - artist-interview
coverImage: "bluesiamesefightingfishkrita.jpg"
---

![](images/posts/2018/websitesquirrelmascots.jpg)

### 可以介绍一下你自己吗？

我来自英国的什罗普郡，今年 35 岁。我喜欢好茶和好袜子。

我在大学里学习的是考古学专业，因为我喜欢历史、神话、民间传说和自然环境。我自小就一直在画画。2003 年从大学考古专业毕业后，我出于爱好和工作需要自学了数字绘画和网页编程。我曾经从事过自由职业的网页设计和网管工作，但 2013 年我对生活感到了幻灭并陷入抑郁，我决定要追寻艺术创作之路并参加了一个美术基础课程。2014 年起我拼了命地练习并积累了一套个人作品集。

### ![](images/posts/2018/getwellsoonkrita.jpg)

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，或者说两者都有？

两者都有。我用数字绘画来对插画工作进行研究和实验，我希望有机会从事自由职业的插画工作。我也在努力经营自己的企划，它让我能够学习和练习得更好。

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我发现自己喜欢绘制自然和动物主题的作品。我阅读许多神话和民间故事，我也在为个人的美人鱼和河神企划绘制作品，不过它目前还刚刚起步。我正在让自己的风格包含更多的幻想元素，并将他们整合到我的图案绘制工作中。

![](images/posts/2018/chickensmall.jpg)

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

我通过考古学、美术史和图形设计来获取灵感。目前我还没有找到哪位特别喜欢的作者。我有许多心仪的风格，所以并不好选，但我越来越多地关注民间画，试图让自己的创作更加放松。

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

我在 2004 年首次尝试了数字绘画。我当时想要在一个 Maxis 模拟类游戏里绘制自己的材质，我使用了我姐的 Photoshop 6 和我妈给我买的一块无压感的数位板。为了跟别人分享我的作品，我还学会了编写网页。我的第一份工作是在银行里面录入数据的办事员 (无聊透顶)，这让我存够了钱，在 2005 年买到了人生的第一块像样的 Wacom 数位板。我希望能够从事考古学专业的工作，不过在当地并没有相关的有偿工作。我在网络上看到其他人绘制的精美的数字绘画作品后，对概念美术和奇幻美术着了迷，并开始努力提高自己的水平。我在 CGSociety 和 GFXArtist 上面搜刮作品，购买 ImagineFX 杂志，使尽一切办法来自学数字绘画。那时候的资源远没有现在的那么丰富，不过过程非常有趣，让我可以从生活的其他方面暂时解脱出来。

![](images/posts/2018/materialstudieskrita.jpg)

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

数字绘画是一种用途广泛的媒介。在我初学绘画时，数字绘画让我无需购买昂贵的画材，也不会占用我狭小睡房本已无处下脚的空间。我购买了 Corel Painter 的学生版，在 2005 年时这是我唯一的选项。这让我可以尝试各种各样的美术风格而无需把生活空间搞得一团糟。现在我有了自己的房子，有了更多的空间来收集不同的画材。我习惯根据想要的效果来混合运用数字绘画和传统绘画。例如如果我想要色铅笔的效果，那我会先用色铅笔进行绘画。我在这些年里尝试了无数不同的数字绘画软件，还学会了绘制矢量图形。

### 你是怎样知道 Krita 的？

我是在 2011 年时在网上发现 Krita 的。我在数字绘画方面还是挺极客范的，所以会尝试各种各样的软件。我当时也有用 MyPaint，并在研究相关信息的时候中听说了 Krita。

### 你对 Krita 的第一印象如何？

我第一次尝试 Krita 的时候还是一个重度 Corel Painter 用户，不过我觉得它应该有点潜力，所以就把网站添加进了书签。在 2013 年时我再一次尝试 Krita 时，我觉得它已经比 Corel Painter 更好了。它的界面很棒，比 Corel Painter 好用得多，而且自带的笔刷也特别实用。

![](images/posts/2018/bluesiamesefightingfishkrita.jpg)

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

我喜欢它的图层和笔刷系统。它们和那些昂贵的商业软件一样灵敏，还可以高度定制。镜像绘画工具很好玩，我也很喜欢无缝绘制图案的功能。我还没能抽出时间来试用它的动画功能，不过它看起来很有意思。

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

我是在说不出 Krita 有什么地方让我不爽，有问题也应该是我自己的硬件造成的。有时候我画着画着压力感应就没了，我必需先最小化之后重新最大化 Krita 的窗口压力感应才会回复。我猜那要么是我那块友基 2150 的锅，要么就是 Windows 10 那该死的 Creator 更新干的好事。我也在使用 Photoshop CS3、Affinity Designer、Affinity Photo 等软件，Krita 的不足可以用其他软件互补，反之亦然。

![](images/posts/2018/allfinhappyfamiliessmall.jpg)

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

我喜欢 Krita 自带的那套笔刷。我用过的所有其他软件的自带笔刷都不能让我满意，我必需花时间定制它们。Krita 的社区氛围很强，可用的资源也越来越多。我在 Medium 上面写了[一篇文章](https://medium.com/@thimblefolio/whats-the-best-software-for-beginners-to-digital-painting-86efe527a2a1)介绍为什么 Krita 适合数字绘画的初学者。

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

![](images/posts/2018/fishallstudieskrita.jpg)

我喜欢我的那套金鱼练习，它们很好玩，画出来的效果也不错。我打算用同样的风格绘制更多的作品。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

我使用的是 Krita 自带的笔刷，大多数都是 David Revoy 制作的。其中数字草稿笔刷是我最喜欢的预设之一。炼金术笔刷在铺色时也特别方便。我首先用一个不透明的圆形笔刷为金鱼们的形体铺好底色，然后使用炼金术笔刷和磁性套索工具通过图层剪贴蒙版来在金鱼的形体内部作画。我还在绘画的前期就使用渐变填充来营造好看的底色，方便在后期与新画的细节进行混合。我为阴影区域使用乘法运算 (正片叠底) 图层，为高光区域使用滤色和叠加图层。先铺大致范围的颜色，再从大到小逐步细化。

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

我在这里建有一个网站：[https://thimblefolio.com](https://thimblefolio.com).

我还在下列网站上建有账号：

Behance：[https://www.behance.net/chrisgarnerart](https://www.behance.net/chrisgarnerart) Dribbble：[https://dribbble.com/chrisgarnerart](https://dribbble.com/chrisgarnerart) Instagram：[https://www.instagram.com/thimblefoliopress/](https://www.instagram.com/thimblefoliopress/) Tumblr：[https://thimblefolio.tumblr.com/](https://thimblefolio.tumblr.com/) YouTube：[https://www.youtube.com/user/cribbyGart/featured](https://www.youtube.com/user/cribbyGart/featured) Medium：[https://medium.com/@thimblefolio](https://medium.com/@thimblefolio) Society 6：[https://society6.com/thimblefoliopress](https://society6.com/thimblefoliopress) Curioos：[https://www.curioos.com/thimblefolio](https://www.curioos.com/thimblefolio) Spoonflower：[https://www.spoonflower.com/profiles/thimblefolio](https://www.spoonflower.com/profiles/thimblefolio)

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我要感谢所有开发和改良 Krita 的人员，还要感谢制作了教程和相关资源的各位。学习数字绘画是一项有趣、可以为生活注入正能量的活动。让更多人有机会接触数字绘画实乃功德无量之美事。
